司機熱暈 綠van撞6車

2018年05月30日

司機熱暈 綠van撞6車

■受傷鐵騎士被扶到行人路。讀者提供圖片

【本報訊】一輛專線小巴懷疑冷氣故障，昨日在青衣寮肚路山頂停泊期間，司機疑中暑暈倒，小巴沿斜路溜下衝行逾半公里，釀成6車相撞3人受傷，肇事小巴司機事後回復清醒，警方正調查意外原因。

落斜衝行600米

昨午1時許，407線小巴停泊在青衣寮肚路，其間62歲姓陳司機突然暈倒，小巴隨即溜向前，先鏟過迴旋處中央，撞毀兩個路牌及燈箱，其後於長亨邨車場外撞低一輛電單車，再越過雙白線逆線撞到一輛409專線小巴及一輛的士，然後折返回原本行車線，撞到一輛客貨車，最後撞向一輛巴士後停下，全程約600米。

肇事小巴車頭整幅擋風玻璃脫落，其餘車輛亦有輕微撞毀，意外造成3人受傷，包括電單車司機、的士司機及客貨車司機，其中鐵騎士手腳擦傷及頸部受傷，送院治理後情況穩定，另外的士司機及客貨車司機分別頭痛及頸痛，經治理後出院。

被撞的409線小巴司機指，當時他沿寮肚路上斜，「架407衝着落，車速40至50（公里），唔算快，但冇減速」市民黎先生途經現場，稱事發時聽到煞車聲，其後見到電單車和頭盔跌在地上，鐵騎士由其他人扶到行人路，神志清醒。現場消息稱，肇事小巴冷氣故障，司機疑中暑不適一度暈倒引致意外。

■記者梁瑞帆、張培生

上一則
上一則
聽證會揭車長底薪少過20年前

下一則
下一則
銅鑼灣驚現「致命」怪柱 食環裝設捉垃圾蟲警告會電死人

香港 基層 工作環境真係好差
工時長 人工低

臭港濕熱全球第一 30度以上應該全面停工

老細：影響競爭力

就咁睇下 司機幾慘
為左揾2餐 熱到暈撚左

仲可能要賠錢

冷氣壞左唔係要即刻拎去修架咩
仲可以拎出黎做生意?

商家不嬲當香港人奴隸

第幾單小巴有事